Рекурсія - це викликання функцією самої себе в процессі вирішення завдання. Завдання розкладається на більш прості. Наприклад, піднесення числа n в степінь m. Це можна представити у послідовності більш легких дій, які повторюються: n помножити на себе m разів.